中國留學生稱語言不通難投訴非禮 促澳洲校園設多語言服務

source:
近日，雪梨大學中國留學生組成校園反性侵同盟Victims and Supporters’ Collective，呼籲校方為性侵投訴系統增設多語言服務，令學生投訴「更透明，更有效率」，等校園變得更安全。

根據雪大目前嘅政策，學生遭受性騷擾或性侵犯，如果唔報警，可以向學校投訴，尋求協助。投訴者喺網上填妥一份表格後，學校職員會聯絡投訴人，提供協助或轉介其他部門處理。

要求學校專門處理學生事務的機構受理案件，機構會收集證據、作出裁決，從而為受害人提供補償，對肇事者進行停學、退學等懲罰，甚至報警。

入讀澳洲大學，唔係本身要識英文咩？發起人顏浩表示，有唔少留學生受害人反映，由於投訴表格有好多唔常用嘅英文詞彙，同學校職員溝通期間經常都聽唔懂、表達唔清。例如prosecution（起訴）、interim measure（臨時措施）呢啲詞彙，平時都唔會學識用。

佢話：「（受害人訴說遭遇）用母語都很艱難，何況是不熟悉的語言……這是切切實實影響受害人維護權益的問題。相反，學校在一些盈利的部門比如市場部，卻有提供多語言服務。」

佢提出，由於雪大嘅留學生人數眾多，學校理應提供包括中文在內嘅多語言服務。

留學生嘅行動甚有組織，喺疫情期間除咗遊行之外，仲隆重其事，舉行咗發佈會，提供活動相片同新聞稿畀傳媒。

校方回應指，相關部門負責嘅聯絡員都經驗豐富的，會為求助學生提供適合嘅協助，甚或有需要時提供埋翻譯員。

佢哋仲整咗《假如我是USYD性侵受益者》嘅「體驗式問卷」，以投訴人向校方求助後被多次盤問直至得直嘅「真實經歷」做背景。
由2015年起，中國留學生喺澳洲各間大學嘅學生會擔任諸多職位，被形容為「佔據了半壁江山」。悉尼大學學生會過半職位都係由留學生擔任。中國留學生亦都熱衷於參選學生會，爭取增加留學生嘅權利。

IELTS 要夠分大學先收喎。支蝗全部槍手代考 ?

澳洲可以上英文班代替ielts

老闆叫到跪

非禮咪去報警囉屌你
去到報警就有翻譯㗎啦
投咩訴姐

屌呢d支蝗咁撚麻煩
踢佢地返祖國啦
成9日阿支阿咗

正解，五分垃圾都收

你主子話唔好留學澳洲呀，畀啲骨氣好唔好啊蚑蝗

係羅點解英語國家唔講普通話 係唔係歧視先 根本就係犯左國安法

CLS，難怪去澳洲讀書等於冇讀

支那+仇女
唔比連連仔屌死就奇

支那留學生=間諜

學英文唔係好正路既事黎

真係痴撚線，真係當自己唔係讀書，而係移民

prosecution、interim measure

仲以為咩jargon咁難
原來係d支那畜牲不學無術
學東方話齋
移民是沒有好下場的

讀書又好移民又好，班撚樣連英文都唔掂就躝返中國啦

在你身後 有一個強大的祖國

有Google translate 架喇

咁語音不通又點讀書？洗唔洗叫埋個鬼佬教授用匪語教？

躝返去支那咪唔驚囉

大部份支那留學生群埋自己支那人
出街又大多數去華人suburbs
食既通常係咩四川麻辣燙
用英文既機會少之又少

佢去澳洲讀孔子學校？

周街都係麻辣燙

咁你去留學做乜
英文都唔識
點聽書上堂

仲有堆咩重慶烤魚
麻辣燙＝四川部隊鍋

D奶茶鋪重癲，一條街有十間

奶蓋 不過呢啲係西人 越南人都岩

語言不通？我屌你老母過澳洲淨係讀普通話深造班呀？

即刻飛去袋鼠國瘋狂強姦

係

實際上學唔學到出黎都係睇人中國留學生幾乎都圍爐，講乜鬼英文

讀寫可能會好D，但係唔去學都係唔識。interim唔識都話，prosecution都唔識係真係睇書睇戲少

多餘，落口供係可以搵 translator，我自己都幫人翻譯過。對撚住個不停左搖右擺嘅鏡頭答差佬嘢。

入 d 支那網睇日劇
大大個廣告賣代考

連登仇女係一件事
但是呢單新聞嘅主角是雞來

見過有唔同支那人baidu查develop/muscle 嘅中文係咩

每一間大學都需要配備

唔洗考ielts都入得... 平時點做assignment

唔識外語去外國讀書
全世界圍住支那狗轉

唔撚識英文返蚑那啦屌

prosecution都唔常用?
條友係咪分唔到prosecution 同prostitute

語言不通咁點聽書呀

言語不通去留學

請槍就基本野啦

我覺得每個國家都應該要設立全球語言既服務 包括啲咩拉丁文 咁就唔怕會有以上情況出現

我英國啲朋友話一上lecture就會見到有大陸人拎部電話出嚟google translate

死返支那讀咪得囉

班支那西真係好撚煩，去邊都要人就。黎香港就要香港人同佢講支那話，去到外國就話語言不通

其實又無所謂, 咪收多D, 多D 黎密D 手, 到申請移民果時唔夠分咪一腳踢走,
讀完原來都唔識字, 比張 cert 佢都無用

澳洲一貫做法

之前去exchange試過畀人分唨同個大陸人一組
條友寫嘅英文冇乜問題
但會話就雞同鴨講，啲捲脷誇張到

中國人去到外國都好堅持要講普通話

留學生語言不通

prosecution 都唔識讀乜撚大學

其實咩人都係會搵返自己人圍爐
黑人 白人 亞洲人都一樣
學唔學到英文都係睇你敢唔敢出去同其他人溝通
去到人地方話冇自己嗰種語言投訴就樣衰左啲 唔係法定語言人地冇提供都唔可以怪人

蝗蟲真係寧舍on9乞人憎

去外國唔學人地語言, 要人為撚左你學你既語言

prostitute 都唔會識啦
咁formal 點會識
sex worker就應該識

新政策？

去外國要講中文，點解仲要去外國？

之前去荷蘭讀書識啲中國人英文都係勁唔掂
唔明佢哋點meet 到6.5 requirement

不嬲都得，唔夠分只需要上半年至一年英文堂

你地咁講上完唔駛再考啦應該？

唔係, D 大學一般都會比 overseas 差少少果D 學生讀佢 pre-uni college
如果佢 pre-uni 有 take English class 又 pass 到, 就好多時可以免 ielts

除非係想去返醫療科, 就好多要再考 ielts

啲支那畜出到去先識講人權，不如響你國家入面搞掂咗先好出去講。

大陸人食屎啦

yes，醫護先一定要全7

hea考內部試

有洋腸你有得食仲想點呀

屌唔撚係呀 啲好嘅大學都係咁
就算可以用英文班代 啲英文班唔會係教中文架嘛

po乜尻唔識串

你班支那雞不知幾想俾班高等白人屌，人地一個唔覺意搭左沉船仲多本護照

PR同事，我要大家個焦點去晒屌澳洲收錢收中國學生度，我要佢哋一個字都唔提中國學生啲閪野
總知求其搵野嘈，例如屌人被非禮係女性嘅錯，總知唔要中國有負面野

不懂英文咪過去啦

本身做雞扮乜撚上菜

呢個應該識只係識呢D

係人地國家要求返對家用自己既語言
唔怪之得啲大陸佬黎問路老乜馮咁用普通話問